+++
author = "L1bEn"
title = "Detectando Cualidades"
date = "2024-07-04"
description= "mejorando conocimientos acerca  JSON"
categories = [
    "Blog",
]
tags = [
    "Blog",
]
image = ""
+++

**Detección de la Calidad**

Tuve un día diferente, me enfrenté a un nuevo desafío: una entrevista en un idioma no nativo. Aunque puede parecer trivial para los expertos, me di cuenta de que tenía mucho que decir pero luchaba por encontrar las palabras adecuadas. Esta experiencia destacó la importancia de mejorar mis habilidades lingüísticas y he identificado áreas clave en las que enfocarme. El nombre del post no tiene que ver QA(Tester).

**JSON: Un Formato de Intercambio de Datos**

He trabajado extensivamente con JSON, pero luchaba por explicarlo. Permítanme intentar desglosarlo.

JSON (Notación de Objetos de JavaScript) es un formato de texto utilizado para enviar datos desde un servidor a una página web. Su simplicidad y versatilidad lo convierten en una elección ideal para el intercambio de datos entre diferentes lenguajes de programación. JSON se ve a menudo como una alternativa a XML.

**JSON vs. XML: Diferencias Clave**

Tanto JSON como XML son formatos de intercambio de datos, pero tienen diferencias destacadas. JSON es más compacto y ligero, mientras que XML admite comentarios y espacios de nombres, lo que permite más flexibilidad en la representación de datos. XML también lleva más metadatos debido a sus amplias habilidades de marcado.

**JSON en JavaScript: Análisis y Conversión**

JSON sirve como un medio común para el intercambio de datos entre diferentes lenguajes. En JavaScript, los datos JSON se pueden acceder a través del análisis utilizando el método `JSON.parse()`, que convierte una cadena JSON en un objeto de JavaScript.

```
let jsonObject = JSON.parse(jsonString);
```

**Tipos de JSON en JavaScript**

Los arrays JSON son ideales para colecciones donde el orden importa.

```
myJSON = '["Ford", "BMW", "Fiat"]';
myArray = JSON.parse(myJSON);
```

Los objetos JSON, por otro lado, contienen pares clave-valor, donde las claves y los valores están separados por dos puntos.

```
{"name":"John", "age":30, "car":null}
```

**De cadena a JSON**

Cuando se envían datos a un servidor web, deben convertirse a una cadena utilizando el método `JSON.stringify()`.

```
const obj = {name: "John", age: 30, city: "New York"};
const myJSON = JSON.stringify(obj);
```

**Manejando los errores**

El manejo de errores es crucial al analizar JSON para garantizar la integridad de los datos y la estabilidad de la aplicación. Utilizar bloques try-catch es el enfoque principal.

```
if (response) {
    let a;
    try {
        a = JSON.parse(response);
    } catch (e) {
        return console.error(e); // error en la cadena anterior (en este caso, sí)!
    }
    // si no hay error, podemos seguir utilizando "a"
}
```

**Un Protocolo de Mensajería para Servicios Web....SOAP**

SOAP (Protocolo de Acceso a Objetos Simples) es un protocolo de mensajería utilizado para invocar servicios web sobre redes. Se basa en XML como formato de mensaje. SOAP fue diseñado para facilitar la comunicación entre aplicaciones sobre HTTP, que es compatible con todos los navegadores y servidores de Internet.

**Un Lenguaje de Marcado para Almacenamiento y Transporte de Datos.... XML**

XML (Lenguaje de Marcado Extensible) es un lenguaje de marcado diseñado para almacenar y transportar datos. Es tanto legible por humanos como por máquinas, lo que lo hace una elección ideal para el intercambio de datos.

Escribir este post me ha ayudado a reflexionar sobre mi conocimiento y identificar áreas para mejorar. Cada día es una oportunidad para aprender y crecer.

{{< css.inline >}}
<style>
.canon { background: white; width: 100%; height: auto; }
</style>
{{< /css.inline >}}
